静态和动态是针对变量的数据类型而言的，区主要有以下几个方面：
1、使用静态类型语言编写的代码中，要声明变量的数据类型，而且不同数据类型的变量不允许直接赋值，它的数据类型是编译期间进行检查的。
2、静态类型语言在使用变量之前，需要为它们分配好内存。
3、静态类型语言功能强大，但相对难以学习，而且灵活性差。
4、动态类型语言与静态语言刚好相反，它只在程序运行期间才去进行数据类型检查，不需要给变量指定数据类型，它会在第一次同仁给变量时，在内部记录数据类型。
5、动态类型语言虽然快速灵活，但在代码运行前很难找到bug，所以提升了开发速度，但失去程序的健壮性。

> 静态类型语言有：`c`、`c++`、`c#`、`object-c`、`java`等
> 动态类型语言有：`python`、`ruby`、`php`、`javascript`、`erlang`等 

> 语法糖（Syntactic sugar），也译为糖衣语法，是由英国计算机科学家彼得·约翰·兰达（Peter J. Landin）发明的一个术语，指计算机语言中添加的某种语法，这种语法对语言的功能并没有影响，但是更方便程序员使用。通常来说使用语法糖能够增加程序的可读性，从而减少程序代码出错的机会。

